% 信息熵公式推导
让$H(\frac{1}{n},\frac{1}{n},...,\frac{1}{n})=A(n)$,从上文关于$H$的第三个性质条件，
我们可以将$S^m$中进行一次等概率选择，分解为在$S$中进行$m$次等概率选择，即
\begin{equation}
A(s^m)=mA(s)
\end{equation}
类似的有，
\begin{equation}
A(t^n)=nA(t)
\end{equation}
我们令$n$为任意大小，并找到一个$m$满足：
\begin{equation}
S^m\leq t^n\leq s^{m+1}
\end{equation}
化为对数形式并除以$nlogs$
\begin{equation}
\frac{m}{n}\leq \frac{logt}{logs}\leq \frac{m}{n}+\frac{1}{n} or \abs{\frac{m}{n}-\frac{logt}{logs}}< \epsilon
\end{equation}
$\epsilon$为任意小，根据上文提到的第二条性质的单调性可得：
\begin{equation}
A(s^m)\leq A(t^n) \leq A(s^{m+1}), mA(s)\leq nA(t) \leq (m+1)A(s)
\end{equation}
因此，再除以nA(s)
\begin{equation}
\frac{m}{n}\leq \frac{A(t)}{A(s)}\leq \frac{m}{n}+\frac{1}{n} or \abs{\frac{m}{n} -\frac{A(t)}{A(s)} <\epsilon}
\end{equation}
将$(4)$和$(6)$进行合并得到
\begin{equation}
\abs{\frac{A(t)}{A(s)} - \frac{logt}{logs}} <2\epsilon ,A(t)=Klogt
\end{equation}
